'\" t
.\"     Title: \fBkf5kross\fR
.\"    Author: Sebastian Sauer <mail@dipe.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-07-31
.\"    Manual: Manual do Utilizador do kf5kross
.\"    Source: Plataformas do KDE Plataformas 5.13
.\"  Language: Portuguese
.\"
.TH "\FBKF5KROSS\FR" "1" "2015\-07\-31" "Plataformas do KDE Plataformas" "Manual do Utilizador do kf5kro"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOME"
kf5kross \- Uma aplicação do KDE para executar programas do Kross\&.

.SH "SINTAXE"


.HP \w'\fBkf5kross\fR\ 'u
\fBkf5kross\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-author]  [\-\-license]  [ficheiro\ \&.\&.\&.] 


.SH "DESCRIÇÃO"


.PP
O
\fBkf5kross\fR
executa programas do Kross, feitos em Javascript, Python, Ruby, Java e Falcon para o
KDE\&.
.PP
Esta ferramenta da linha de comandos é usada para os programas não gráficos; p\&.ex\&. o Calligra Sheets tem alguns deles\&.


.SH "OPÇÕES"




.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4



Mostra a ajuda acerca das opções\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Mostra a versão\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Mostra informações sobre o autor\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Mostra informações acerca da licença\&.

.RE
.PP
\fBficheiro\fR\&.\&.\&.
.RS 4



Os ficheiros com os programas a executar\&.

.RE




.SH "UTILIZAÇÃO"

.PP
O
\fBkf5kross\fR
\fIficheiro\fR
executa o programa no
\fIficheiro\fR, após carregar o \*(Aqplugin\*(Aq de interpretação para a linguagem de programação (que é detectada pelo sufixo do nome do ficheiro)\&.
.PP
Para interpretar outras linguagens que não o Javascript para o
KDE, deverá instalar o
\fIkdebindings\fR\&.




.SH "VEJA TAMBÉM"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7),
\fIpython\fR(1),
\fIruby\fR(1),
\fIkjs5\fR(1),
\fIjava\fR(1),
\fIfalcon\fR(1)
.PP
Veja mais informações e tutoriais em
\fIhttp://kross\&.dipe\&.org/solution\&.html\fR\&.


.SH "PROBLEMAS"

.PP
Existem provavelmente diversos erros\&. Use o
\m[blue]\fBsistema de gestão de erros do KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para os comunicar\&.


.SH "AUTOR"
.PP
\fBSebastian Sauer\fR <\&mail@dipe\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
sistema de gestão de erros do KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
